會計撚入

如果fresh grad一開波就入MNC 做commercial a/c clerk,每年人工大約會係點

唔想做audit狗日日ot到天昏地暗

唔想ot讀乜撚會計牙 -.-

17k

唔講以為自己出post
同你exact7ly一樣

轉行會唔會仲好

上payscale HK查啦

15-17k, 每年加500

會計撚
Audit 狗

以為做clerk就唔係狗呀？

500?!!!!!會計呢行有冇咁撚慘呀

邊行會有人想OT?)

轉到至得嫁

入左間做clerk咪又係日日ot

無audit experience, 仲要一開波就做in house,仲想點

一間MNC offer 14K+bonus+education allowance(佢話有晉升前景)
vs一間學校(國際私校) 13K

大家會點選
前者就肯定有OT+大壓力要做埋consol同tax
後者就應該輕輕鬆鬆又一日但就點睇都係冇乜錢途

前者

有咩晉升前景可言, 你上到去又咪空降big4 lead住你

我勸你不如入audit 3年捱下,出番黎直接28-32k 輕輕鬆鬆過日晨
好過你又要OT又consol, 搞咁耐最後3年後20k都無

講得好岩,3年big4 exp直接空降做你呀頭
(講緊你果時已經第6,7年)

有冇可能會年有15-20% salary rise?

凡事都有可能
但只可以講,如果可以輕鬆唔洗捱又有好既加幅,
仲邊有人做big4, 世事永遠有trade off

exact7ly

又要老婆靚，又要禮金平。

世界永無死錯人，如果無 audit experience 都可以高人工，你當班big4er 智障咩

Commercial 加薪幅度講緊幾%咋
想人工高少少就入big4做幾年啦

咁都要諗
一定係揀前者啦

會計撚好慘